光時旗登上金門 「五獨」連線呼籲全球抗暴

藏台連線金門發聲 最近距離抗議中國霸凌
最新更新：2020/10/01 17:01

西藏台灣人權連線等團體1日在金門北山播音牆舉行記者會，高喊「抗中護自由」、「台灣獨立」和「西藏獨立」等口號，呼籲全球群起抵抗中國的霸凌。中央社記者黃慧敏攝 109年10月1日

（中央社記者黃慧敏金門縣1日電）西藏台灣人權連線等團體今天在金門北山播音牆舉行記者會，高喊「抗中護自由」、「台灣獨立」和「西藏獨立」等口號，呼籲全球群起抵抗中國的霸凌，真正貫徹自由與民主價值。

西藏台灣人權連線表示，中國極權政府長期以來，持續在中國境内侵害人權與自由，對外也不斷威脅台灣，壓縮台灣國際空間，今天是中國國慶日，各地人權團體在全世界發起"RESIST CHINA: FREEDOM NOW!"（抗中護自由）活動，到各地中國大使館前抗議。由於台灣沒有中國大使館，12個包括關心台灣、西藏、香港等人權議題的非政府組織，選擇到距離中國最近的金門抗議，向中國發聲。

藏台連線理事林欣怡表示，15名成員今天來到金門，站在北山播音牆前，目視廈門，才驚覺金門離中國這麼近。林欣怡表示，近日中共不斷以軍機擾台，希望讓台灣人心生畏懼，但這樣的行動反而激起台灣人團結；到北山播音牆舉辦記者會，具有非常強烈的象徵意義，要讓中國知道，中國不斷打壓台灣參與國際社會，但台灣人不但不怕，反而要和全世界站在一起，抵抗中國。

林欣怡指出，今天在北山播音牆現場雖然只有15人，但全世界這一天會有超過150個團體在61個城市參與RESIST CHINA（抵抗中國）的行動，「透過直播讓全世界聽到我們的聲音，更重要的是，要讓中國聽到。」

藏台連線理事長札西慈仁是印度第二代流亡藏人，他表示，自己在台灣感受到民主與自由的可貴，也感同身受香港人和蒙古人的痛苦；中共政權在中國境内，對於這些民族的人權侵害及政治迫害是一致的，用極權的方式禁止他們的語言、抹去他們的傳統與文化，要讓他們在自己的土地上「流亡」。

台灣人權促進會執委吳佳臻說，中國政府害怕人民爭取基本人權，對內嚴禁集會結社自由、打壓言論自由；對外，以國家安全為名，在他國境內威脅、甚至逮捕異議人士。此外，中國政府挾著龐大的資金，仗著霸道的國際政治勢力，已經對許多國家的體制經濟、甚至基礎建設和民生造成威脅。

台灣自由圖博學聯常務理事李芃萱呼籲各國政府，一同抵抗中共的霸凌，真正貫徹自由與民主的價值，唯有各國一同為自由、民主與人權發聲，才能不再淪為中共霸凌的受害者，也才能達成大家追求的和平與自由。

與會者高喊"RESIST CHINA, FREEDOM NOW"，「抗中護自由」、「台灣獨立」、「西藏獨立」和「香港要自由」等口號。（編輯：陳仁華）1091001

西藏台灣人權連線理事林欣怡說，10月1日是中國國慶日，15名成員選擇到距離中國最近的金門抗議，對廈門方向高喊「抗中護自由」、「台灣獨立」和「西藏獨立」等口號，向中國發聲。中央社記者黃慧敏攝 109年10月1日

金門好似好多愛國撚

陳玉珍就是金門選出來的親中立法委員
金門人比較親中

為何外島都是泛藍親中？

西藏台灣人權連線

因為生活的關係
很多食品用敏來自中國
很多人靠中國觀光客生活
很多人的親屬在中國生活

想當年淨係講藏獨，台獨，而家多埋個港獨

中共到底行錯幾多步棋

疆獨已有長期歷史

最近又加上蒙獨

五獨逼碎強國夢 習近平危機倒數

西藏台灣人權連線 Human Rights Network for Tibet and Taiwan

proximity

好多老兵 啲老兵駐守外島 退役住返嗰度 好多親藍營 大中華

金門人是不是普遍對臺灣沒有歸屬感？

逆統戰

老兵為了反共逃到外島
如今為了生活變成親中
時代的荒謬

藍色旗好少見

五國獨立

缺一不可

中秋快樂

咁近大陸

金門島距離廈門距離最近僅2310米

沒有西藏問題
沒有新疆問題
沒有台灣問題
沒有香港問題
只有中國問題

消滅萬惡共匪

在歷史上
金門一直再中國統治下
台灣澎湖則經過日本統治

蒙古加油、新疆加油、西藏加油、台灣加油、香港加油！

地主為了避過文革逃到香港
如今為了自保變成親中
時代的荒謬

如果條仆街見到今時今日國民黨奶共奶成咁會點

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

ha，蔣公剿匪不力啊
蘇共有心扶植土共上位
美帝又唔夠support
國民黨又有叛將投共
外憂內患

我們希望國民黨把蔣介石屍體一起帶回中國

光時

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

我也有看明教授 Simon巴

想問在台港黃人有冇tg group 架 初到貴境

中秋平安

你可以查詢
香港邊城青年 Hong Kong Outlanders

平安 我人在TW

其實張學良都好大問題

真好
今天有烤肉嗎？

沒有啊 自己一人

失左東北就注定玩完

可以去夜市買烤肉吃消夜啊

剛去了 吃太多炸雞和喝了奶茶 現在也吃不下

推

Push

陳玉珍就不要貼他的照片

貼廁所可以瀨尿

金門真正軍事前線

眼球中央都要打格仔

韓國瑜也是

我都自己一人，但在台中

我台北

我今日先喺台北隔離完 鳩咗14 日